美國務院促釋放桂民海

美國務院促釋放桂民海

要聞

【本報訊】香港銅鑼灣書店瑞典籍股東桂民海再被中方帶走，至今行蹤未明。繼歐盟、瑞典和德國後，美國國務院也就事件深表關注，並促北京批准他離開中國。

桂民海

籲准自由離開中國

據美國之音報道，美國國務院本月27日發表聲明，對桂再被中國拘押深表關注，並敦促中國解釋拘押原因和法律依據，公開其去向，容許他自由行動和自由離開中國。聲明還說，美國與歐盟夥伴們在自由、平等和尊嚴上遵照着共同原則，會繼續與夥伴、盟友和地區組織一同推動中國更尊重人權。

53歲的桂民海本月20日在乘火車往北京途中被多名中國安全人員帶走，當時有瑞典外交人員在場。據悉，桂去年10月獲釋後，到老家寧波居住。據稱作為獲釋條件之一，桂被迫答應不遠離寧波。瑞典官員指北京曾向他們保證桂有自由行動權利，但其親友說，他並沒真正獲得自由。過去幾日，瑞典政府和歐盟一直在跟中國政府交涉，敦促北京立即釋放桂。中國外交部近日被問到桂民海事件時沒直接回應，但強調任何在華外籍人士都必須遵守中國法規。

《蘋果》記者